<resources>
    <string name="app_name">Stelaris</string>
    <string name="username">UserName</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="sign_up">Sign up</string>
    <string name="logo">Logo</string>
    <string name="facebook">Facebook</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="image">Image</string>
    <string name="emailEx">example@example.com</string>
    <string name="SelectImage">Select an image</string>
    <string name="makePhoto">Take a picture</string>
    <string name="userNameEmpty">Username can not be empty</string>
    <string name="userNameLength">Username must be between 6 and 12 characters</string>
    <string name="userNameSpecials">Username can not have specials characters</string>
    <string name="emailEmpty">Email can not be empty</string>
    <string name="emailFormat">Email wrong format</string>
    <string name="passwordEmpty">Password can not be empty</string>
    <string name="passwordLength">Password must be between 6 and 12 characters</string>
    <string name="passwordNumber">Password must contains a number</string>
    <string name="subasta">Start auction</string>
    <string name="perfil">Profile</string>
    <string name="ajustes">Settings</string>
    <string name="cerrarSesion">Close Session</string>
    <string name="base">Base Planet</string>
    <string name="selectFavorites">---Select Favorites---</string>
    <string name="save">Save</string>
    <string name="userNameExists">Username already exits</string>
    <string name="emailExists">Email already in use</string>
    <string name="userCreate">User create</string>
    <string name="paciencia">This may take a few seconds, please be patient</string>
    <string name="userNotFound">User or password incorrect, please try again</string>
    <string name="guardando">Saving changes …</string>
    <string name="logging">Logging …</string>


    <string name="mercurioD">Este es el planeta que se encuentra más cercano al Sol, lo que hace difícil
        observarlo, salvo dos horas después de la puesta del Sol o antes de su salida.\n La órbita de
        este planeta alrededor del Sol es bastante curiosa, ya que está más inclinada respecto al
        plano de la eclíptica que el resto de los planetas. Mercurio está tan cerca del Sol que
        recibe seis veces más radiación solar que la que nos llega a nosotros. Su superficie,
        al igual que la de la Luna, está llena de cráteres, que también son producto del impacto
        de meteoritos de variados tamaños, desde la época de formación de los planetas. Estos cráteres
        se han conservado intactos desde aquellos años, únicamente porque Mercurio no posee atmósfera.</string>
    <string name="venusD">Venus es el planeta más cercano a la Tierra, y es por eso que muchas veces
        lo podemos apreciar en el cielo como una estrella muy luminosa. Es más, por su tamaño y distancia
        del Sol es muy parecido al nuestro; incluso durante muchos años se pensó que en él podría existir
        tanta vida como en la Tierra. Se ha comprobado que la temperatura de su superficie llega a los 460°C,
        producto de su atmósfera, que es muy densa. La luz del Sol puede atravesarla y calentar su superficie,
        pero el calor no es capaz de escapar a través de la atmósfera, quedando siempre atrapado. Esto es lo que
        denominamos efecto invernadero. La superficie de este pequeño planeta no se ha podido observar
        claramente, ya que siempre a su alrededor hay una densa capa de nubes. Sin embargo, sabemos
        que tiene montañas más altas que el propio Monte Everest y posee grandes depresiones que hacen
        suponer que antiguamente hubo agua en él.</string>
    <string name="tierraD">La Tierra es el único planeta que tiene agua en forma líquida, otorgándole
        un intenso color azul; también se encuentra en las nubes de la atmósfera, aunque en forma de
        cristales de hielo. Otra característica importante es su atmósfera que, a diferencia de Venus
        o Marte, tiene muy poco dióxido de carbono.\n La corteza terrestre está dividida por placas
        empujadas por lentas corrientes, las que muchas veces se separan en un período determinado
        de tiempo y otras chocan entre sí, provocando grandes terremotos.</string>
    <string name="marteD">Se cree que en el pasado Marte era muy parecido a la Tierra y que en su
        superficie habrían existido corrientes de agua; sin embargo, hoy en día no se ha descubierto
        nada líquido, sólo algo de hielo. Su atmósfera es muy tenue y está formada por dióxido de carbono.
        Constantemente, Marte es víctima de enormes tormentas de polvo que se producen con el cambio de
        estaciones. Su tamaño es aproximadamente la mitad de nuestra Tierra y su superficie es muy
        parecida a la de la Luna.</string>
    <string name="cinturonD">El cinturón de asteroides se formó en la nebulosa protosolar junto con
        el resto del sistema solar. Los fragmentos de material contenidos en la región del cinturón
        habrían podido formar un planeta, pero las perturbaciones gravitacionales de Júpiter, el
        planeta más masivo, produjeron que estos fragmentos colisionaran entre sí a grandes velocidades
        y no pudieran agruparse, resultando en el residuo rocoso que se observa en la actualidad.
        Una consecuencia de estas perturbaciones son los huecos de Kirkwood, zonas donde no se encuentran
        asteroides debido a resonancias orbitales con Júpiter, y sus órbitas se tornan inestables.
        Si algún asteroide pasa a ocupar esta zona es expulsado en la mayoría de los casos fuera del
        sistema solar, aunque en ocasiones puede ser enviado hacia algún planeta interior, como la
        Tierra, y colisionar con ella. Desde su formación se ha expulsado la mayor parte del material.</string>
    <string name="jupiterD">Este es el planeta más grande del Sistema Solar. Su tamaño es aproximadamente
        diez veces el tamaño de nuestro planeta y cuenta con un anillo. Posee una fuerza gravitatoria
        tan grande, que es capaz de afectar el movimiento del resto e incluso alejar cometas de sus
        órbitas. Gran parte de él está formado por hidrógeno en estado líquido, salvo cerca de la
        superficie visible, donde la presión es menor y el hidrógeno se puede apreciar en forma de gas.
        Está cubierto de densas nubes en una atmósfera muy espesa que contiene aproximadamente un
        88 por ciento de gas hidrógeno molecular y un 11 por ciento de gas helio. Su temperatura puede
        alcanzar los 123¼C bajo cero, por lo que la vida en él es imposible; pero mientras más se
        desciende hacia el interior de sus nubes, más se calienta, alcanzando temperaturas cinco veces
        más altas que en la Tierra.</string>
    <string name="saturnoD">Sin duda este es uno de los planetas más hermosos del Sistema Solar,
        por los enormes anillos que posee, contándose tres como los más importantes. Si bien aparece
        pequeño visto desde la Tierra, Saturno no difiere mucho del tamaño de nuestro planeta;
        lo que pasa es que está al doble de la distancia de Júpiter, lo que lo hace ver más pequeño.
        Su característica principal es su baja densidad, ya que es el único planeta del Sistema Solar
        menos denso que el agua. Eso quiere decir que podríamos hacerlo flotar en una piscina si pudiéramos.
        Sus anillos pueden observarse simplemente con un telescopio y están compuestos de millones
        de partículas de polvo y recubiertas de hielo.</string>
    <string name="uranoD">Fue uno de los planetas descubiertos con la ayuda de un telescopio.
        Se caracteriza porque su eje de rotación está sobre el plano de su órbita alrededor del Sol,
        lo que hace que los polos apunten sucesivamente hacia el Sol. En cambio, el resto, tienen su
        eje más o menos perpendicular al plano de la eclíptica. Además, Urano, al igual que Saturno,
        posee anillos. Hasta hace un tiempo se pensaba que sus satélites eran cinco, pero se han
        descubierto diez más. Su diámetro es casi cuatro veces el de la Tierra y su densidad oscila
        entre la de Júpiter y la de Saturno, y la de la Tierra y la Luna. En su interior tendría la
        mitad de agua, un cuarto de metano y un cuarto de material rocoso y metálico, parecido a la
        Tierra. Sobre todo esto estaría su atmósfera.</string>
    <string name="neptunoD">Neptuno fue descubierto en 1846. Es uno de los planetas más grandes y se
        caracteriza por su intenso color azul. Este planeta fue descubierto a través de un telescopio
        en el año 1846 y ha sido el último visitado por una sonda interplanetaria. Posee cuatro anillos
        muy estrechos y ocho satélites, aunque se mencionan normalmente los dos más grandes: Nereida
        y Tritón. La atmósfera de Neptuno posee metano e hidrógeno y otros gases que aún no están
        identificados. Además, estaría rodeado por una capa de nubes, parecidas a la de Júpiter, Saturno y Urano.
        La estructura interior de este planeta se parece mucho a la de Urano; es decir, tendría un
        núcleo rocoso varias veces superior al tamaño de la Tierra, rodeado por grandes capas de hielo.
        Las imágenes que se han captado a través de sondas han permitido ver el color azulado de este
        planeta, producto del metano contenido en su atmósfera. Este planeta también posee anillos,
        que son completos y con ciertas partes más brillantes que otras.</string>
    <string name="solD">El Sol es una estrella enorme. Con un diámetro de 1,4 millones de kilómetros
        podría albergar a 109 planetas en su superficie. Si fuera hueco, más de un millón de Tierras
        podrían vivir en su interior, pero no lo es. Está relleno de gases calientes que representan
        más del 99,8 por ciento de la masa total del sistema solar. ¿A qué llamamos caliente? La
        temperatura alcanza los 5.500 grados centígrados en la superficie y más de 15,5 millones de
        grados centígrados en el núcleo. En el núcleo del Sol, se producen reacciones de fusión en
        las que el hidrógeno se transforma en helio, que genera la energía. Unas pequeñas partículas
        de luz llamadas fotones transportan esta energía a través de la zona radiante hasta la capa
        uperior del interior del Sol, la zona convectiva. Ahí, el movimiento de los gases hirviendo
        (como en una lámpara de lava) lleva la energía a la superficie. Este viaje dura más de un millón
        de años. La superficie del Sol, o atmósfera, está dividida en tres regiones: la fotosfera,
        la cromosfera y la corona solar. La fotosfera es la superficie visible del Sol y la capa más
        baja de la atmósfera. Por encima de la fotosfera se encuentran la cromosfera y la corona, que
        también emiten luz visible pero solamente se pueden ver durante eclipses solares, cuando la
        luna pasa entre la Tierra y el Sol.</string>
    <string name="lunaD">La Luna es el satélite natural de la Tierra. Es un cuerpo del tipo terrestre
        relativamente grande: con un diámetro de alrededor de la cuarta parte del de la Tierra,
        es el segundo satélite más grande del Sistema Solar en relación al tamaño de su planeta,
        después del satélite Caronte de su planeta enano Plutón. Los satélites naturales que orbitan
        los demás planetas se denominan "lunas" en referencia a la Luna de la Tierra. La atracción
        gravitatoria entre la Tierra y la Luna causa las mareas en la Tierra. El mismo efecto en la
        Luna ha dado lugar a su acoplamiento de marea, lo que significa que su período de rotación
        es idéntico a su periodo de traslación alrededor de la Tierra. Como resultado, la luna siempre
        presenta la misma cara hacia nuestro planeta. A medida que la Luna orbita la Tierra, diferentes
        partes de su cara son iluminadas por el Sol, dando lugar a las fases lunares. La parte oscura
        de la cara está separada de la parte iluminada del terminador solar. Debido a la interacción
        de las mareas, la Luna se aleja de la Tierra a una velocidad de aproximadamente 38 mm al año.
        Acumuladas durante millones de años, estas pequeñas modificaciones, así como el alargamiento
        del día terrestre en alrededor de 23 µs, han producido cambios significativos. Durante
        el período devónico, por ejemplo, (hace aproximadamente 410 millones de años) un año tenía 400
        días, cada uno con una duración de 21,8 horas.</string>
    <string name="fobosD">Fobos (del griego Φóβoς, "miedo") es la más grande de los dos satélites de
        Marte y la más cercana al planeta, siendo Deimos la otra luna. Ambas fueron descubiertas por
        el astrónomo estadounidense Asaph Hall (1829-1907) el 18 de agosto de 1877, con el gran refractor
        de 66 cm del Observatorio Naval de los Estados Unidos de Washington D. C., obra del óptico
        norteamericano Alvan Clark (1804-1887). Fue el propio descubridor el que propuso los nombres,
        inspirado por el libro XV de la Ilíada, en el que el dios Ares (Marte en la mitología romana)
        invoca al miedo (fobos) y al terror (deimos). Fobos es un pequeño satélite, de forma irregular,
        cuyo radio medio es de once kilómetros. Siempre presenta la misma cara a Marte, debido al
        anclaje por marea ejercido por el planeta. Orbita a unos 6000 kilómetros de la superficie marciana,
        lo que le convierte en el satélite más próximo a su planeta del sistema solar. Estas fuerzas
        de marea crean una desaceleración en Fobos, perdiendo este velocidad orbital, lo que ocasionará
        su colisión con Marte dentro de unos 50 a 100 millones de años, o bien su desintegración y
        formación de un anillo alrededor del planeta.</string>
    <string name="deimosD">Deimos (del griego Δείμος, «terror») es el más pequeño y externo de los dos
        satélites de Marte y de los satélites más pequeños que han recibido nombre, llamado así por Deimos,
        un personaje de la mitología griega. En rotación síncrona con el planeta, recorre una órbita
        casi circular, muy próxima al plano ecuatorial marciano, en 30,3 horas: un periodo ligeramente
        superior a la rotación del planeta rojo.Es de forma irregular. Tiene un diámetro medio de
        12,4 km, una masa estimada de 1,4762×1015 kg y una densidad media de 1471 kg/m³.Su composición,
        supuesta similar a la de los asteroides de tipo D y los núcleos cometarios extintos, plantea
        serias dificultades a los estudiosos que tratan de explicar su origen.</string>
    <string name="ganimedesD">Ganimedes (del griego Γανυμήδης) es el satélite natural más grande de Júpiter
        y del sistema solar,además de ser el único que tiene campo magnético. En orden de distancias
        al planeta, es el séptimo más cercano y el tercero de los galileanos, el primer grupo de objetos
        descubiertos que orbitan alrededor de un planeta. Completa su órbita en aproximadamente siete
        días y mantiene una resonancia orbital con Ío y Europa de 1:2:4. Su diámetro es de 5.268 km,
        un 8 % mayor que el de Mercurio, aunque solo representa el 45 % de su masa. Es un 2 % mayor
        que Titán, el segundo satélite natural más grande, y el doble de masivo que la Luna. En
        términos absolutos, es el noveno objeto más grande del sistema solar y el mayor que no posee
        una atmósfera significativa. Ganimedes se compone de silicatos y hielo de agua en cantidades
        aproximadamente iguales. Es un objeto diferenciado con un núcleo fundido rico en hierro y un
        océano interno que puede poseer más agua que todos los océanos de la Tierra juntos. Su superficie
        está constituida por dos tipos diferentes de terrenos: oscuros y claros. Las regiones oscuras,
        saturadas de cráteres de impacto y formadas hace cuatro mil millones de años, cubren alrededor
        de un tercio del satélite. El resto de la superficie está ocupado por regiones claras, áreas
        cortadas por amplios surcos y crestas, y solo un poco menos antiguas. Las causas geológicas
        de la perturbación que los originó no se conocen del todo, pero los terrenos claros son quizá
        el resultado de la actividad tectónica provocada por el calentamiento de marea. Probablemente
        el campo magnético de Ganimedes es producto de movimientos de convección dentro del núcleo de
        hierro fundido. Su escasa fuerza está oculta dentro del mucho más potente campo magnético de
        Júpiter y solo se mostraría como una perturbación local de las líneas de campo. El satélite
        tiene una delgada atmósfera de oxígeno que incluye ozono y oxígeno atómico y molecular.
        El hidrógeno atómico es un componente atmosférico menor. Está sin resolver si el satélite tiene
        una ionosfera asociada a la atmósfera. El descubrimiento de Ganimedes se atribuye a Galileo,
        quien fue el primero en observarlo el 7 de enero de 1610. Su nombre fue sugerido por el astrónomo
        Simon Marius poco después del descubrimiento y hace referencia a Ganimedes, el copero de los
        dioses y amante de Zeus. Comenzando con la Pioneer 10, varias sondas espaciales han examinado
        el satélite de cerca. Las Voyager refinaron los valores de sus características físicas, mientras
        que la Galileo descubrió su océano subterráneo y su campo magnético. La Agencia Espacial Europea
        (ESA) tiene en proyecto una misión al sistema joviano —Jupiter Icy Moon Explorer (JUICE)— cuyo
        lanzamiento se prevé en 2022. Tras varios sobrevuelos de los tres satélites galileanos helados,
        está previsto que la sonda entre en órbita alrededor de Ganimedes.</string>
    <string name="calistoD">Calisto (del griego Καλλιστώ) es un satélite del planeta Júpiter descubierto
        en 1610 por Galileo Galilei.Es el tercer satélite más grande del sistema solar y el segundo del
        sistema joviano, después de Ganimedes. Calisto tiene aproximadamente el 99 % del diámetro del
        planeta Mercurio, pero solo un tercio de su masa. Es el cuarto satélite galileano en cuanto
        a distancia a Júpiter, con un radio orbital de 1 880 000 kilómetros.No está influido por la
        resonancia orbital que afecta a los tres satélites galileanos interiores —Ío, Europa y Ganimedes—,
        por lo que no sufre un calentamiento apreciable por fuerzas de marea, como sí ocurre en los
        otros tres.Calisto tiene una rotación síncrona, es decir, su período de rotación concuerda
        con su período orbital, de manera que, igual que la Luna con la Tierra, siempre «muestra»
        la misma cara a Júpiter. La superficie de Calisto no está tan influida por la magnetosfera de
        Júpiter como la de los otros satélites interiores ya que su órbita es más alejada. Este
        satélite está compuesto aproximadamente por partes iguales de roca y hielo, con una densidad
        media de unos 1,83 g/cm³. Los componentes detectados mediante la firma espectral de la superficie
        incluyen hielo, dióxido de carbono, silicatos y compuestos orgánicos. La investigación de la
        sonda espacial Galileo reveló que Calisto tiene un núcleo, compuesto principalmente de silicatos,
        y además, la posibilidad de la existencia de un océano interno de agua a una profundidad superior
        a 100 kilómetros. La superficie de Calisto está repleta de cráteres y es muy antigua. No presenta
        señales de actividad tectónica y se piensa que su evolución se ha producido predominantemente
        bajo la influencia de los impactos de numerosos meteoritos a lo largo de su existencia. Los
        principales accidentes geográficos incluyen múltiples estructuras, como cráteres de impacto,
        grandes cuencas de impacto con múltiples anillos concéntricos (con los escarpes, crestas y
        depósitos a ellas asociados) y cadenas de cráteres (catenae). A pequeña escala, la superficie
        es variada y consiste en pequeños y brillantes depósitos congelados en las cimas de las alturas,
        rodeadas por un litoral bajo, compuesto de material oscuro.La edad absoluta de los accidentes
        geográficos se desconoce. Calisto está rodeado por una atmósfera extremadamente fina, compuesta
        de dióxido de carbono y probablemente de oxígeno molecular, además de una ionosfera relativamente
        fuerte.Se piensa que el segundo satélite mayor de Júpiter se formó por una «lenta» acreción del
        remolino de materia que rodeó Júpiter después de su formación.Esta lentitud y la falta de fuerza
        de marea evitaron una rápida diferenciación química. La también lenta convección en el interior
        de Calisto, que empezó poco después de su formación, ha producido una diferenciación química
        parcial y aporta la posibilidad de un océano interior a una profundidad de 100 a 150 kilómetros,
        así como un pequeño núcleo rocoso. La probable presencia de un océano líquido bajo la superficie
        de Calisto indica que puede o podría haber albergado vida. Sin embargo, esto es menos probable
        que en Europa. Diversas sondas espaciales, como la Pioneer 10 y 11 o la Galileo y la Cassini,
        han estudiado el satélite. Calisto está considerado el lugar más «acogedor» para una base humana
        en una futura exploración del sistema joviano.</string>
    <string name="ioD">o es el satélite galileano más cercano a Júpiter. Es el tercer satélite por
        su tamaño, tiene la más alta densidad entre todos los satélites y, en proporción, la menor
        cantidad de agua entre todos los objetos conocidos del sistema solar. Fue descubierto por
        Galileo Galilei en 1610. Recibe su nombre de Ío, una de las muchas doncellas de las que Zeus
        se enamoró en la mitología griega, aunque inicialmente recibió el nombre de Júpiter I por ser
        el primer satélite de Júpiter según su cercanía al planeta. Con un diámetro de 3600 kilómetros,
        es la tercera más grande de las lunas de Júpiter. En Ío hay planicies muy extensas y también
        cadenas montañosas, pero la ausencia de cráteres de impacto sugiere la juventud geológica
        de su superficie. Con más de 400 volcanes activos, es el objeto más activo geológicamente
        del sistema solar. Esta actividad tan elevada se debe al calentamiento por marea, que es la
        respuesta a la disipación de enormes cantidades de energía proveniente de la fricción provocada
        en el interior del satélite. Varios volcanes producen nubes de azufre y dióxido de azufre,
        que se elevan hasta los 500 km. Su superficie también posee más de cien montañas que han sido
        levantadas por la extrema compresión en la base de la corteza de silicatos del satélite.
        Algunas de estas montañas son más altas que el Monte Everest. A diferencia de la mayoría de
        los satélites externos del sistema solar, que se encuentran cubiertos de gruesas capas de hielo,
        Ío está compuesto principalmente de roca de silicato rodeando un núcleo de hierro derretido.
        Ío cumplió un papel importante en el desarrollo de la astronomía durante los siglos XVII y XVIII,
        ayudando a la adopción del modelo heliocéntrico de Copérnico del sistema solar y de las Leyes
        de Kepler del movimiento planetario. La primera medición de la velocidad de la luz fue realizada
        por Ole Rømer midiendo el periodo de traslación de Ío.</string>
    <string name="europaD">Europa es el sexto satélite natural de Júpiter en orden creciente de
        distancia y el más pequeño de los cuatro satélites galileanos. Fue descubierto en 1610 por
        Galileo y nombrado por Europa, la madre del rey Minos de Creta y amante de Zeus. Simon Marius
        sugirió el nombre tras su descubrimiento, pero este nombre, así como el nombre de los otros
        satélites galileanos, no fue de uso común hasta mediados del siglo XX. En gran parte de la
        literatura astronómica temprana aparece mencionado por su designación numeral romana, Júpiter
        II, o como el segundo satélite de Júpiter. Además de haber sido observado mediante telescopios
        terrestres, varias sondas espaciales (las primeras a principios de los años 1970) lo han examinado
        de cerca. Es el sexto satélite más grande del sistema solar. Ligeramente más pequeño que la Luna,
        Europa está compuesto principalmente por silicatos, tiene una corteza de hielo de agua y un
        probable núcleo de hierro y níquel. Cuenta con una tenue atmósfera compuesta de oxígeno, entre
        otros gases. Su superficie está estriada por grietas y rayas, mientras que los cráteres son
        relativamente raros. Tiene la superficie más lisa de cualquier objeto conocido del sistema solar.
        Esta aparente juventud y suavidad ha dado lugar a la hipótesis de que existe un océano debajo
        de la superficie, el cual podría servir de morada para la vida. Esta hipótesis propone que el
        calor de las fuerzas de marea causa que el océano se mantenga líquido y conduzca la actividad
        geológica igual que lo harían las placas tectónicas. El 8 de septiembre de 2014 la NASA informó
        de que había encontrado pruebas que apoyaban indicios tempranos de placas tectónicas en la gruesa
        cubierta helada de Europa, la primera señal de tal actividad geológica en otro mundo distinto
        de la Tierra. El 12 de mayo de 2015, varios científicos anunciaron que la sal marina del océano
        subsuperficial podía estar cubriendo algunas características geológicas de Europa, lo que sugiere
        que el océano está interactuando con el fondo del mar. Esto puede ser importante para determinar
        si el satélite podría ser apto para la vida.</string>
    <string name="amalteaD">Amaltea (en griego: Αμάλθεια) es el tercer satélite de Júpiter en orden
        de distancia, y el miembro principal del Grupo de Amaltea. Fue descubierto el 9 de septiembre
        de 1892 por el astrónomo estadounidense E. E. Barnard desde el observatorio Lick de la Universidad
        de California. El nombre proviene de Amaltea, una ninfa de la mitología griega. También recibe
        el nombre de Júpiter V. Amaltea describe una órbita casi circular muy cercana a Júpiter, y
        forma parte del anillo de Amalthea, constituido principalmente por material de su propia
        superficie.Desde la superficie de Amaltea, Júpiter abarcaría una gran fracción del cielo,
        siendo unas 92 veces mayor que la Luna vista desde la Tierra. Tiene una forma irregular,
        es de color rojizo, y probablemente está formado por hielo de agua, junto con una cantidad
        desconocida de otros materiales. El relieve de su superficie está plagado de cráteres y
        montañas enormes.</string>
    <string name="metisD">Metis, también conocido como Júpiter XVI, es el satélite más cercano a la
        superficie de Júpiter. Fue descubierto en 1979 en imágenes enviadas por la sonda espacial
        Voyager 1. En 1983 la Unión Astronómica Internacional lo nombró oficialmente como Metis, en
        referencia a la Titánide que fue la primera esposa de Zeus y madre de Atenea. Las observaciones
        adicionales realizadas entre principios de 1996 y septiembre de 2003 por la sonda Galileo
        permitieron capturar la superficie de la luna en imágenes. Metis está en órbita anclada por
        las mareas de Júpiter, y su forma es muy asimétrica: su diámetro mayor es casi del doble de
        largo que el menor. Su órbita se encuentra dentro del anillo principal de Júpiter, y se cree
        que es un contribuyente importante al material de los anillos.</string>
    <string name="adrasteaD">Adrastea es el segundo satélite de Júpiter en orden de distancia al planeta
        y es el más pequeño de los cuatro satélites interiores. Fue descubierto en las fotografías
        tomadas por la sonda espacial Voyager 2 en 1979, y posteriormente, en 1983, tomó oficialmente
        el nombre de la mítica Adrastea, hija de Meliseo y de Ananké. Este satélite pertenece al
        Grupo de Amaltea de pequeñas lunas jovianas y se encuentra dentro del anillo planetario de
        Júpiter. Su órbita se encuentra dentro de la distancia orbital síncrona del planeta, por lo
        que las fuerzas de marea causan un lento descenso en su altura orbital.</string>
    <string name="tebeD">Tebe es uno de los pequeños satélites interiores de Júpiter, el cuarto en
        orden creciente de distancias y el segundo en tamaño del grupo de Amaltea con casi 100 km
        de diámetro medio. Fue descubierto en 1979 por Stephen Synnott. Su nombre deriva de varios
        personajes homónimos de la mitología griega. Orbita en el anillo difuso de Tebe cerca de su
        borde exterior. Tiene forma irregular y color rojizo. Los principales modelos geológicos
        indican que está formado por hielo de agua poroso con cantidades desconocidas de otras sustancias,
        al igual que Amaltea. Entre sus características superficiales se incluyen grandes cráteres
        (comparables al diámetro del satélite) y altas montañas. Fue fotografiado por las sondas
        Voyager y, en mayor detalle, por el orbitador Galileo.</string>
    <string name="titanD">Titán es el mayor de los satélites de Saturno y el segundo del sistema solar
        tras Ganimedes. Además el único satélite conocido que posee una atmósfera importante, y el
        único objeto, aparte de la Tierra, en el que se ha encontrado evidencia clara de cuerpos
        líquidos estables en la superficie. Es el sexto satélite elipsoidal de Saturno y frecuentemente
        es descrito como un satélite similar a un planeta. Tiene un diámetro un 50 % más grande que la
        Luna y es un 80 % más masivo; es más grande en volumen que el planeta Mercurio, aunque su masa
        representa el 40 % de este último. Fue descubierto en 1655 por el astrónomo neerlandés Christiaan
        Huygens y fue el primer satélite conocido de Saturno, y el quinto satélite conocido de otro planeta.
        Está compuesto principalmente de hielo y material rocoso, y así como con Venus antes de la era espacial,
        la atmósfera densa y opaca de Titán impedía la comprensión de su superficie hasta la llegada
        de la misión Cassini-Huygens en 2004, incluyendo el descubrimiento de lagos de hidrocarburos
        líquidos en las regiones polares. La superficie es geológicamente joven, a pesar de las montañas
        y el descubrimiento de varios posibles criovolcanes, es suave y con pocos cráteres de impacto.
        Según los datos disponibles su atmósfera podría estar compuesta principalmente de nitrógeno,
        pero hasta un 6 % puede ser metano y compuestos complejos de hidrocarburos. El clima, incluyendo
        viento y lluvia, crea accidentes geográficos similares a los de la Tierra, tales como dunas,
        ríos, lagos, mares (probablemente de metano líquido y etano) y deltas, y está dominado por
        patrones climáticos estacionales como en la Tierra. Con sus líquidos (tanto superficiales
        como subterráneos) y su robusta atmósfera de nitrógeno, el ciclo del metano de Titán es visto
        como una analogía con el ciclo del agua de la Tierra, aunque a una temperatura mucho más baja.
        El día 2 de octubre de 2013, fue anunciado que el espectrómetro infrarrojo compuesto de la sonda
        Cassini (CIRS, por sus siglas en inglés) detectó propileno en la baja atmósfera de este satélite,
        lo que se convierte en la primera detección definitiva de esta sustancia en cualquier parte del
        Sistema Solar, exceptuando la Tierra. Actualmente existe un proyecto ya en marcha por parte de
        la NASA, para llevar una sonda en 2024 a Titán, llamada Dragonfly, que se desplazará por el
        satélite volando al tratarse de un dron.</string>
    <string name="hiperionD">Hiperión es un satélite de Saturno, el séptimo satélite clásico en orden
        de distancia desde el planeta. Se distingue por su forma irregular, su rotación caótica, y su
        apariencia inexplicable parecida a una esponja. Está en órbita a una distancia media de
        1.481.000 km, realizando una vuelta en poco más de veintiún días y seis horas. De forma
        relativamente irregular, tiene un diámetro de alrededor de 300 km y una masa mil veces inferior
        a la de nuestra Luna. Su densidad es extraordinariamente baja, por lo que en su mayor parte
        debe estar lleno de cavidades. Hiperión fue descubierto en 1848 por los astrónomos William C.
        Bond y su hijo George P. Bond, e independientemente por William Lassell. Probablemente está
        formado en su mayoría por hielo de agua.</string>
    <string name="japetoD">Jápeto es uno de los satélites del planeta Saturno. Es el octavo más distante
        al planeta y el tercero en tamaño, con un diámetro de alrededor de 1500 km, después de los satélites 
        más grandes Titán y Rea. Fue descubierto por Giovanni Cassini en 1671. Tarda en completar una vuelta
        alrededor de Saturno 79,33 días terrestres, a una distancia media de 3 561 300 km. Uno de los
        hemisferios del satélite es mucho más oscuro que el otro, peculiar característica que se podría
        deber a una composición distinta del material de la superficie, proveniente del interior de la
        propia luna o bien de materia de otros satélites o anillos. No se conoce con certeza el motivo
        real, aunque la segunda hipótesis cada vez es más apoyada por evidencias observacionales.</string>
    <string name="mimasD">Mimas es un satélite de Saturno descubierto en 1789 por William Herschel y
        denominado en aquel momento como Saturno I por ser el satélite más interno (gira alrededor de
        Saturno en ~ 22,5 horas) de los descubiertos por Herschel. El nombre posterior, Mimas, proviene
        de la mitología griega, siendo Mimas uno de los gigantes, hijo de Gea.</string>
    <string name="enceladoD">Encélado es el sexto satélite más grande de Saturno con unos 500 km de
        diámetro, aproximadamente la décima parte del de Titán, el mayor satélite saturniano. Está
        cubierto por una capa de hielo reciente y limpio que refleja casi toda la luz solar que incide
        sobre él, por lo que la temperatura superficial es muy baja, solo alcanza los –198 °C a mediodía.
        A pesar de su pequeño tamaño, tiene una amplia variedad de rasgos superficiales que van desde
        regiones antiguas y craterizadas a terrenos jóvenes y deformados tectónicamente que se formaron
        hace apenas cien millones de años. Fue descubierto el 28 de agosto de 1789 por William Herschel,
        pero se sabía muy poco de él hasta que las sondas Voyager pasaron muy cerca a principios de la década
        de 1980. En 2005, la sonda Cassini comenzó una serie de sobrevuelos que revelaron mayores detalles.
        En concreto, descubrió penachos ricos en agua en el polo sur. Los criovolcanes cercanos al polo
        su expulsaban al espacio, en forma de géiseres, chorros de vapor de agua, otras sustancias volátiles
        y material sólido que incluía cristales de cloruro sódico y partículas de hielo, con tasas de
        expulsión de hasta doscientos kilogramos por segundo. Se han identificado más de cien géiseres.
        Parte del vapor de agua cae de nuevo en forma de nieve; el resto escapa y suministra la mayor
        parte del material que constituye el anillo E. Según científicos de la NASA, la composición
        de los penachos es similar a la de los cometas. En 2014, la NASA informó de que había encontrado
        pruebas de la presencia de un gran océano subsuperficial de agua en el polo sur de unos diez
        kilómetros de espesor. Se encuentra en resonancia orbital 2:1 con Dione, situación similar al
        caso de Io y Europa, lo cual pudiera proveer la energía necesaria para calentar levemente este
        satélite, aunque la causa (o causas) del calentamiento de Encélado es un tema de investigación;
        de hecho, la producción de calor en el polo sur de este satélite es de casi dieciséis megavatios,
        diez veces más de lo que se pensaba, y cuyo origen es desconocido por ahora. Debajo de la superficie
        del satélite existe un océano global de agua líquida, como una capa entre el hielo de la superficie
        y el núcleo rocoso. Probablemente es calentado por muchas fuentes hidrotermales, lo que despierta
        gran interés al existir las condiciones necesarias para la vida. En abril de 2017 la NASA notificó
        que en la superficie del satélite existen géiseres y fumarolas que expulsan vapor de agua desde
        su océano. Según los científicos este vapor expulsaría elementos químicos entre los que se
        encuentra el hidrógeno, lo que haría factible la posibilidad de vida microbiana.</string>
    <string name="tetisD">Tetis es el quinto satélite más grande de Saturno con un diámetro de 1060 km.
        Está situado a una distancia de 294 619 km del centro del planeta y su periodo orbital es de
        1,888 días, el mismo que su rotación. Fue descubierto en 1684 por el astrónomo francés de origen
        italiano Giovanni Domenico Cassini (1625-1712). Tiene la densidad más baja entre los mayores
        satélites del sistema solar, lo que indica que está compuesto por hielo de agua con una muy
        pequeña fracción de roca. La confirmación vino de los resultados espectroscópicos que identificaron
        al hielo de agua como la sustancia dominante de la superficie. También apareció una cantidad
        pequeña de un material oscuro sin identificar. La superficie de Tetis es muy brilante, ocupando
        la segunda posición en brillo de los satélites saturnianos tras Encélado. Está intensamente
        craterizado y cortado por varias largas fallas. El mayor cráter de impacto, Odysseus, tiene
        unos 400 km de diámetro, mientras que la falla más larga, Ithaca Chasma, tiene unos 100 km de
        ancho y más de 2000 km de longitud. Estas dos enormes estructuras pueden estar relacionadas.
        Una pequeña parte de la superficie está cubierta por llanuras lisas que pueden tener origen
        criovolcánico. Como el resto de satélites regulares de Saturno, Tetis se formó a partir de
        la subnebulosa saturniana: un disco de gas y polvo que rodeó al gigante anillado poco después
        de su formación. Tetis ha sido visitado por varias sondas espaciales incluyendo a la Pioneer
        11 en 1979, las Voyager en 1980 y 1981 y la Cassini, que lo ha sobrevolado varias veces desde 2004.</string>
    <string name="dioneD">Dione es un satélite natural de Saturno descubierto en 1684 por Giovanni Cassini;
        el nombre proviene de la mitología griega. Cassini nombró a las cuatro lunas descubiertas por
        él (Tetis, Dione, Rea y Jápeto) Sidera Lodoicea («las estrellas de Luis») en honor al rey Luis XIV.
        Los astrónomos de la época adoptaron la convención de nombrar a los satélites con números romanos,
        y Dione también se conoce como Saturno IV. Los nombres mitológicos de los satélites de Saturno
        fueron propuestos por John Herschel (hijo de William Herschel, descubridor de Mimas y Encélado)
        en su estudio publicado en 1847, Results of Astronomical Observations made at the Cape of Good
        Hope donde sugirió los nombres de los titanes, hermanos y hermanas de Cronos.</string>
    <string name="reaD">Rea es un satélite del planeta Saturno. Con 1529 km de diámetro (aproximadamente 
        la mitad que la Luna), es el segundo satélite más grande del planeta después de Titán, y seguido
        de cerca por Jápeto. El satélite ocupa la decimocuarta posición en cercanía al planeta, orbitando
        a una distancia de unos 527.000 km. Su órbita es casi circular y está ligeramente inclinada con
        respecto al ecuador de Saturno, y el satélite tarda unos 4,5 días terrestres en completarla.
        Se cree que Rea posee un núcleo rocoso que supone algo menos de una tercera parte del diámetro,
        mientras que su manto y corteza podrían estar compuestos por agua helada e impurezas diversas.
        El satélite fue descubierto en 1672 por el astrónomo italofrancés Giovanni Cassini, que le dio
        el nombre de la figura mitológica griega Rea, hermana y esposa de Crono (Saturno en el panteón romano).
        La luna fue fotografiada por la sonda estadounidense Voyager 1 en noviembre de 1980, cuando 
        esta pasó por el sistema de Saturno, y posteriormente por la sonda Cassini, la cual la estudió
        de cerca en noviembre de 2005, en marzo de 2010, y en enero de 2011.</string>
    <string name="febeD">Febe es el satélite irregular más grande de Saturno. Fue descubierto por el
        astrónomo estadounidense William Henry Pickering en 1898. Tiene un diámetro de 220 km.
        Su distancia a Saturno es de 12 954 000 km y su masa es de 4,0e+18 kg. Posee una inclinación
        de su órbita de 175,3º. Refleja solo el 6 % de la luz solar que recibe. Tarda nueve horas en
        completar una rotación sobre su eje. Orbita alrededor de Saturno en unos 18 meses (550,4 días)
        en dirección contraria a la de los demás satélites del planeta, en un plano más cercano al
        eclíptico que el plano ecuatorial de Saturno.</string>
    <string name="mirandaD">Miranda, también designado como Urano I, es el menor de los cinco satélites
        principales del planeta Urano y el último en ser descubierto hasta el sobrevuelo de Urano por
        la sonda espacial Voyager 2. Descubierto por Gerard Kuiper el 16 de febrero de 1948, Miranda
        recibe su nombre de un personaje —la hija del mago Próspero— de la obra de William Shakespeare
        La Tempestad.</string>
    <string name="arielD">Ariel es el cuarto satélite más grande de Urano y el segundo en proximidad
        de los satélites principales. Fue descubierto en 1851 por William Lassell y nombrado por un
        personaje de dos diferentes obras de la literatura inglesa. Se conoce el 35 % de la superficie
        del satélite por el sobrevuelo de la sonda Voyager 2 en 1986, el único acercamiento al sistema
        uraniano hasta la fecha. Es el decimocuarto satélite en tamaño del sistema solar. Orbita en
        el plano ecuatorial del planeta que, al ser perpendicular a la órbita de Urano alrededor del
        Sol, hace que el satélite tenga un ciclo estacional extremo. Al igual que el resto de satélites
        uranianos, se formó probablemente a partir del disco de acreción que rodeaba el planeta tras
        su formación. Se cree que está compuesto por una mezcla equilibrada de rocas y hielos, y diferenciado
        en un núcleo rocoso rodeado por un manto de hielo. Tiene una superficie compleja, constituida
        por extensos terrenos craterizados y cortados por sistemas de escarpes, cañones y crestas.
        Muestra signos de actividad geológica más reciente que en el resto de satélites, quizá producto
        del calentamiento de marea.</string>
    <string name="umbrielD">Umbriel es un satélite de Urano descubierto el 24 de octubre de 1851 por
        William Lassell, al mismo tiempo que Ariel, y nombrado por un personaje del poema de Alexander
        Pope El rizo robado. El nombre fue sugerido en 1852 por John Herschel, hijo del descubridor
        de Urano William Herschel, a petición del propio Lassell. Está constituido principalmente por
        hielo con una parte sustancial de roca y su interior puede estar diferenciado en un núcleo rocoso
        y un manto de hielo. La superficie es la más oscura de los satélites principales de Urano
        (con esto, su nombre recuerda a la palabra latina «umbra», sombra en español) y parece haber
        sido esculpida básicamente por impactos. Sin embargo, la presencia de cañones sugiere que ha
        sufrido tempranos procesos endógenos que provocaron el rejuvenecimiento superficial y borraron
        los terrenos más antiguos. Cubierto por numerosos cráteres de impacto que llegan a alcanzar
        los 210 km de diámetro, Umbriel es el segundo satélite de Urano más craterizado tras Oberón.
        Su característica superficial más destacada es un anillo brillante en el fondo del cráter Wunda.
        Al igual que el resto de satélites, se formó a partir del disco de acreción que rodeaba al
        planeta poco después de su formación. La Voyager 2 es la única sonda que ha visitado el sistema
        de Urano. En enero de 1986 tomó varias imágenes de Umbriel, lo que permitió cartografiar cerca
        del 40 % de la superficie.</string>
    <string name="titaniaD">Titania, también designado como Urano III, es el mayor de los satélites 
        del planeta Urano y el octavo del sistema solar. Descubierto por William Herschel el 11 de 
        enero de 1787, Titania recibe su nombre de un personaje, la reina de las Hadas, de la obra 
        de William Shakespeare El sueño de una noche de verano. Su órbita está completamente dentro 
        de la magnetosfera de Urano. Titania está compuesto de partes aproximadamente iguales de hielo
        y roca que están probablemente diferenciados en un núcleo rocoso y un manto de hielo. Una capa
        de agua líquida puede que esté presente en el límite entre el núcleo y el manto. La superficie
        de Titania, que es oscura y de color ligeramente rojizo, parece que ha sido modelada tanto por
        impactos como por procesos endógenos. Está cubierta por numerosos cráteres de impacto que llegan
        a alcanzar diámetros de 326 km, pero está menos craterizada que el satélite más externo de Urano,
        Oberón. Titania sufrió probablemente un remodelado superficial endógeno que eliminó una antigua 
        superficie más craterizada. La superficie de Titania está atravesada por un sistema de enormes
        cañones y escarpes resultado de una expansión en una fase temprana de su evolución. Como todos 
        los satélites de Urano, Titania se formó probablemente a partir del disco de acreción que rodeaba 
        Urano justo después de la formación del planeta. Estudios espectroscópicos realizados en la banda
        del infrarrojo hechos entre 2001 y 2005 revelaron la presencia de hielo de agua y dióxido de
        carbono en la superficie de Titania, lo que sugiere que es posible que posea una tenue atmósfera
        de dióxido de carbono. Medidas realizadas durante una ocultación estelar de Titania establecieron
        un límite superior a la presión atmosférica en la superficie de entre 10 y 20 nbar. El sistema 
        de Urano ha sido estudiado de cerca una sola vez por la sonda espacial Voyager 2 en enero de 
        1986. Se tomaron muchas fotografías de Titania que permitieron cartografíar el 40 % de su 
        superficie.</string>
    <string name="oberonD">Oberón o Urano IV es el más exterior de los satélites principales del
        planeta Urano. Es el segundo más grande y más masivo y el noveno más masivo del sistema solar.
        Descubierto por William Herschel el 11 de enero de 1787, Oberón recibe su nombre de un personaje,
        el rey de las Hadas, de la obra de William Shakespeare El sueño de una noche de verano. Su órbita
        está parcialmente fuera de la magnetosfera de Urano. Oberón está compuesto de partes aproximadamente
        iguales de hielo y roca que están probablemente diferenciados en un núcleo rocoso y un manto de
        hielo. Una capa de agua líquida puede que esté presente en el límite entre el núcleo y el manto.
        La superficie de Oberón, que es oscura y de color ligeramente rojizo, parece que ha sido modelada
        por el impacto de asteroides y cometas. Está cubierta por numerosos cráteres de impacto que
        llegan a alcanzar un diámetro de 210 km. Oberón posee un sistema de cañones y escarpes formados
        por la expansión de su interior en una fase temprana de su evolución. Este satélite se formó
        probablemente a partir del disco de acreción que rodeaba Urano tras la formación del planeta.
        Hasta el momento, el sistema de Urano ha sido estudiado de cerca una sola vez por la sonda espacial
        Voyager 2 en enero de 1986. Se tomaron muchas fotografías de Oberón que permitieron cartografíar
        el 40 % de su superficie.</string>
    <string name="tritonD">Tritón es un satélite de Neptuno que se encuentra a 4500 millones de kilómetros
        del Sol. Es uno de los astros más fríos del sistema solar (-235 °C). Descubierto por William Lassell
        el 10 de octubre de 1846,solo 17 días después del propio descubrimiento del planeta, debe
        su nombre al dios Tritón de la mitología griega. Con un diámetro de 2707 km, Tritón es el
        satélite más grande de Neptuno y el séptimo del sistema solar, además de ser la única luna
        de gran tamaño que posee una órbita retrógrada, es decir, una órbita cuya dirección es contraria
        a la rotación del planeta (algo excepcional en un cuerpo de semejante tamaño). A causa de esta
        órbita retrógrada y a su composición,similar a la de Plutón,se considera que Tritón
        fue capturado del cinturón de Kuiper por la fuerza gravitacional de Neptuno. Tritón se compone
        de una corteza de nitrógeno congelado sobre un manto de hielo, el cual se cree cubre un núcleo
        sólido de roca y metal. Tritón tiene una densidad media de 2.061 g/cm³ y está compuesto por
        aproximadamente un 15-35 % de agua helada. Tritón es de los pocos satélites del sistema
        solar del que se conoce que es geológicamente activo. Debido a esta actividad, su superficie
        es relativamente joven, y revela una compleja historia geológica a partir de misteriosos e
        intrincados terrenos criovolcánicos y tectónicos. Tras el paso del Voyager 2 por sus cercanías,
        unas enigmáticas imágenes revelaron lo que parecían ser géiseres de nitrógeno líquido emanados
        desde su superficie helada. Este descubrimiento cambió el concepto clásico de vulcanismo ya que,
        hasta entonces, se suponía que los cuerpos gélidos no deberían estar geológicamente activos.
        Tritón demostró que para que haya actividad geológica basta que un medio fluido sea roca fundida,
        nitrógeno o agua. Tritón posee una tenue atmósfera de nitrógeno cuya presión es inferior a 1/70000
        con respecto a la presión de la atmósfera de la Tierra a nivel del mar. Debido a su cercanía
        con Neptuno, es posible que se desintegre y termine cediendo a la fuerza de gravedad del planeta
        para convertirse en un nuevo sistema anular más brillante que el de Saturno por medio del límite
        de Roche.</string>
    <string name="proteoD">Proteo es el segundo satélite más grande de Neptuno, detrás de Tritón. Fue
        descubierto en 1989 por Stephen Synnott gracias a las imágenes tomadas por la sonda espacial
        Voyager 2. Es uno de los cuerpos más oscuros del sistema solar ya que solo refleja el 6 % de
        la luz solar que recibe, por lo que no ha podido ser descubierto antes del paso de la Voyager 2.
        Lleva el nombre de Proteus, el dios marino cambia - forma de la mitología griega.</string>
    <string name="nereidaD">Nereida (del griego, Νηρηΐδα) es un satélite natural de Neptuno, el tercero
        en tamaño. Fue descubierto por Gerard Kuiper en 1949. Su órbita es muy elíptica, por lo que
        podría tratarse de un objeto capturado. Apenas se conocen detalles de su superficie. En 1989,
        cuando la sonda espacial Voyager 2 sobrevoló el sistema de Neptuno, pasó muy lejos de este 
        satélite.</string>
    <string name="larisaD">Larisa (del griego Λάρισσα), o Neptuno VII, es un pequeño satélite natural
        del planeta Neptuno. Su nombre procede de Larisa, heroína argiva, hija de Pelasgo, amante de
        Poseidón (Neptuno en la mitología romana).</string>
    <string name="galateaD">Galatea es el cuarto satélite de Neptuno. Fue descubierto en julio de 1989
        gracias a las imágenes tomadas por la nave espacial Voyager 2 y se le dio la designación temporal
        de S/1989N4. También se le denomina Neptuno IV . El nombre se le fue dado el 16 de septiembre
        de 1991, en honor a una de las cincuenta ninfas Nereidas, a quien el cíclope Polifemo la enamoró,
        pero vanamente. Tiene forma irregular y no muestra ninguna señal de modificación geológica.
        Su órbita cercana al planeta y por debajo del límite de Roche hace que su destino final sea
        convertirse en un nuevo anillo planetario brillante despedazado por la fuerza de marea de Neptuno
        o impactar contra el propio planeta matriz. Los efectos gravitatorios de Galatea, una luna que 
        viaja por el interior de los anillos, se cree ahora, que es la de confinar los arcos de materia
        de los anillos. El estrecho Anillo Adams está a 63.000 km del centro de Neptuno, mientras el 
        satélite órbita a sólo 61.600 km. El Anillo de Leverrier está a 53.000 km y el Anillo de Galle,
        más ancho y más débil, está a 42.000 km. Por tanto, el satélite tiene a estos dos últimos anillos
        como interiores y al Anillo Adams como exterior. No debe confundirse con el asteroide (74) Galatea.</string>
    <string name="despinaD">Despina o Neptuno V, es el tercer satélite de Neptuno más cercano a su superficie.
        Su nombre homenajea a Despena, una ninfa hija de Poseidón. Fue descubierta a finales de julio de
        1989 gracias a las imágenes tomadas por la sonda Voyager 2. Se le otorgó la denominación 
        transitoria de S/1989 N 3. El hallazgo fue comunicado (IAUC 4824) el 2 de agosto de 1989,
        pero el texto habla de "10 imágenes tomadas 5 días atrás", por lo que el descubrimiento habría
        sido antes del 28 de julio. El satélite fue bautizado el 16 de septiembre de 1991. Despina 
        posee una forma irregular y no muestra signos de actividad geológica. Se cree que se originó 
        a raíz de fragmentos de los satélites primitivos de Neptuno que fueron perturbados con la 
        captura de Tritón, cuya órbita inicial era sumamente excéntrica. Su órbita se encuentra cerca 
        pero fuera de la órbita de Talasa y dentro del anillo de Le Verrier. Se encuentra bajo y su
        órbita está describiendo una suave espiral debido a una desaceleración y podría llegar a 
        impactar contra la atmósfera de Neptuno (como se cree lo harán Fobos y Deimos contra Marte)
        o romperse y generar un nuevo anillo planetario brillante al pasar el Límite de Roche.</string>
    <string name="talasaD">Talasa, también conocido como Neptuno IV (con designación temporal de
        S/1989 N 5), es uno de los 14 satélites de Neptuno. Fue descubierta por la Voyager 2 en 1989,
        junto con otros 4 satélites de las 12 restantes (Despina, Galatea, Náyade y Proteo). En la
        mitología Griega Talasa era hija de Éter y Hemera. "Thalassa" es también "mar" en griego. La
        órbita que traza Talasa, sigue la misma dirección que el movimiento de rotación del planeta.
        Al igual que su satélite homólogo Náyade, está recibiendo una aceleración negativa, lo que 
        puede llegar a producir un impacto contra la atmósfera de Neptuno, o un impacto contra sus anillos.
        Talasa tiene forma irregular y alongada. Hasta el momento (2005), no se observa señal alguna
        de cambios geológicos.</string>
    <string name="nayadeD">Naiad o Náyade es una pequeña e irregular luna del planeta Neptuno también
        conocida como Neptuno III y anteriormente designada como S/1989 N 6. Tiene aproximadamente
        58 kilómetros de diámetro y es uno de los satélites más cercanos al gigante gaseoso, a tan
        sólo 48.227 kilómetros de su centro, lo que provoca que la pequeña luna tenga una rápida
        velocidad orbital alrededor de Neptuno: tan sólo emplea 0,3 días terrestres (7 horas y 6 minutos)
        para dar una vuelta. Desde que está bajo una orbita síncrona, su orbita está en un proceso
        de deceleración, que puede llegar a causar un posible impacto con la atmósfera de Neptuno o
        estrellarse contra uno de sus anillos o incluso convertirse en un nuevo anillo planetario brillante.
        Náyade fue descubierta por la sonda espacial Voyager 2 de la NASA en su paso por Neptuno en
        1989. La composición de su superficie es de tierra rica en carbono y hielo.</string>
    <string name="halimedeD">Halimede es un satélite irregular con movimiento retrógrado de Neptuno. Fue descubierto por Matthew J. Holman el 14
        de agosto de 2002. Satélites irregulares de Neptuno. Halimede tiene la segunda mayor excéntricidad
        Orbital y el tercer lugar en la inclinación n orbital alrededor de Neptuno. Esto se ilustra
        en el diagrama en relación con los otros satélites irregulares del planeta. Los satélites por
        encima del eje horizontal son retrógrados. Los segmentos amarillos se extienden desde el pericentro
        al apocentro. Halimede tiene unos 62 km de diámetro y un albedo de 0,04. Y aparece gris ante
        la luz visible. Dado el similar color del satélite al de la luna Nereida junto con una alta
        probabilidad (41%) de colisión, se ha sugerido que el satélite podría ser un fragmento de Nereida.
        Halimede, o Neptuno IX, al igual que muchos de los satélites exteriores de Neptuno, debe su
        nombre a una de las Nereidas, hijas de Nereo y Doris. Antes del anuncio de su nombre el 3 de
        febrero de 2007, Halimede era conocido por la designación provisional S/2002 N 1.</string>
    <string name="ceresD">Ceres es un planeta enano y el objeto astronómico más grande del cinturón
        de asteroides, región del sistema solar que se encuentra entre las órbitas de Marte y Júpiter;
        su diámetro de aproximadamente 945 km lo convierte en el trigésimo tercer objeto conocido más
        grande del sistema solar. Se estima que su masa es un tercio de la masa total del cinturón de
        asteroides, siendo el único objeto de dicho cinturón que ha alcanzado el equilibrio hidrostático.
        Visto desde la Tierra, su magnitud aparente oscila entre 6,7 y 9,3; por lo tanto, es demasiado
        débil para ser observado a simple vista excepto en las oposiciones más favorables y bajo cielos
        muy oscuros. Fue descubierto el 1 de enero de 1801 por Giuseppe Piazzi desde el Observatorio
        de Palermo, Sicilia, (Italia) y recibe su nombre de Ceres, la diosa romana de la agricultura,
        las cosechas y la fecundidad. Originalmente fue considerado un planeta, pero se catalogó
        como asteroide en la década de 1850 cuando se empezaron a descubrir otros objetos en órbitas
        similares. A comienzos del siglo XXI, tras la definición de «planeta», fue reclasificado en
        planeta enano. El interior de Ceres podría estar diferenciado en un núcleo rocoso y un manto
        de hielo, y existir un océano bajo la capa de hielo. La superficie está compuesta de una mezcla
        de hielo de agua y diversos minerales hidratados como carbonatos y arcillas. En enero de 2014
        se detectaron emisiones de vapor de agua de varias regiones de Ceres, un hecho imprevisto en
        los grandes objetos del cinturón de asteroides y sello distintivo de los cometas. La sonda Dawn
        de la NASA entró en órbita de Ceres el 6 de marzo de 2015. La toma de fotografías comenzó en
        enero mientras la nave se aproximaba al planeta enano; obtuvo imágenes con una resolución nunca
        antes alcanzada, en las que se mostraba una superficie craterizada. Dos manchas brillantes
        (o características de alto albedo) distintas dentro de un cráter (diferentes de las manchas
        brillantes observadas anteriormente por el Hubble) aparecieron en imágenes del 19 de febrero,
        lo que llevó a especular con un posible origen criovolcánico o con una desgasificación. El 3
        de marzo, un portavoz de la NASA dijo que las manchas eran compatibles con materiales altamente
        reflectivos que contenían hielos o sales, pero que el criovulcanismo era improbable. El 11 de
        mayo, la NASA publicó una fotografía en alta resolución que mostraba que había varias manchas
        en lugar de una o dos. El 9 de diciembre, científicos de la NASA informaron que las manchas
        brillantes podían estar relacionadas con sales, en particular con un tipo de salmuera que contiene
        sulfato de magnesio hexahidratado (MgSO4·6H2O); las manchas también se encontraron asociadas con
        arcillas ricas en amoniaco. En junio de 2016, datos espectrales del infrarrojo cercano de
        estas áreas brillantes mostraron que eran compatibles con grandes cantidades de carbonato sódico
        (Na2CO3), por lo que era probable que cierta actividad geológica reciente estuviese implicada
        en la creación de las manchas blancas.</string>
    <string name="palasD">Palas o Pallas es uno de los asteroides más grandes del sistema solar.
        Su órbita está situada en la parte central del cinturón de asteroides, y tiene la particularidad
        de ser algo inclinada y excéntrica para un objeto de su tamaño. La composición de Palas es única
        pero bastante similar a la de los asteroides de tipo C. Palas fue el primer asteroide descubierto
        tras Ceres. Fue encontrado por Heinrich Wilhelm Olbers el 28 de marzo de 1802, mientras realizaba
        observaciones para localizar y determinar la órbita de Ceres, usando las predicciones del matemático
        Carl Friedrich Gauss. Olbers lo bautizó en honor a Atenea, diosa griega de la sabiduría; un año
        después, en 1803, el elemento químico paladio sería descubierto y nombrado así en referencia al
        asteroide.</string>
    <string name="vestaD">Vesta (en latín: Vesta) es el segundo objeto con más masa del cinturón de
        asteroides y el tercero en tamaño, con un diámetro principal de unos 530 kilómetros y una masa
        estimada del 9 % del cinturón de asteroides entero. Vesta perdió cerca del 1 % de su masa en
        un impacto ocurrido hace poco menos de mil millones de años. Muchos fragmentos de este impacto
        han chocado con la Tierra, constituyendo una fuente rica de información sobre el asteroide.
        Vesta es el asteroide más brillante y el único en ocasiones visible a simple vista como un astro
        de sexta magnitud. El punto más lejano en su órbita al Sol supera en no mucho al punto más cercano
        al sol de la órbita de Ceres.</string>
    <string name="hygieaD">Hygiea o Higía es un asteroide perteneciente al cinturón de asteroides que
        orbita entre los planetas Marte y Júpiter, descubierto el 12 de abril de 1849 por el astrónomo
        italiano Annibale de Gasparis (1819-1892) desde el observatorio de Capodimonte en Nápoles, Italia.
        Está nombrado por Higía, una diosa de la mitología griega. El nombre fue sugerido por Ernesto
        Capocci (1798-1864). Aunque añadieron a la denominación el adjetivo «Borbonica», en honor de
        la casa real de Nápoles, no tardó en caer en desuso. Es el cuarto más grande, con un diámetro
        medio de 400 km, y una masa estimada en el 3 % del total de la del cinturón de asteroides.
        Sin embargo, fue el décimo en ser identificado porque su superficie oscura hace que el asteroide
        sea menos visible de lo que le correspondería por su tamaño. De hecho, alcanza en promedio la
        magnitud 10,2 en la oposición.</string>
    <string name="junoD"> Juno (del latín: Iūno) fue el tercer asteroide en ser descubierto y es uno
        de los más grandes del cinturón principal de asteroides, siendo el segundo más pesado dentro
        de los de tipo S. Fue descubierto el 1 de septiembre de 1804 por el astrónomo alemán Karl Ludwig
        Harding y bautizado con este nombre en honor a la diosa Juno desde el observatorio Schröter de
        Lilienthal, Alemania.</string>
</resources>