<resources>
    <string name="app_name">Stelaris</string>
    <string name="username">UserName</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="sign_up">Sign up</string>
    <string name="logo">Logo</string>
    <string name="facebook">Facebook</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="image">Image</string>
    <string name="emailEx">example@example.com</string>
    <string name="SelectImage">Select an image</string>
    <string name="makePhoto">Take a picture</string>
    <string name="userNameEmpty">Username can not be empty</string>
    <string name="userNameLength">Username must be between 6 and 12 characters</string>
    <string name="userNameSpecials">Username can not have specials characters</string>
    <string name="emailEmpty">Email can not be empty</string>
    <string name="emailFormat">Email wrong format</string>
    <string name="passwordEmpty">Password can not be empty</string>
    <string name="passwordLength">Password must be between 6 and 12 characters</string>
    <string name="passwordNumber">Password must contains a number</string>
    <string name="subasta">Start auction</string>
    <string name="perfil">Profile</string>
    <string name="ajustes">Settings</string>
    <string name="cerrarSesion">Close Session</string>
    <string name="base">Base Planet</string>
    <string name="selectFavorites">---Select Favorites---</string>
    <string name="save">Save</string>
    <string name="userNameExists">Username already exits</string>
    <string name="emailExists">Email already in use</string>
    <string name="userCreate">User create</string>
    <string name="paciencia">This may take a few seconds, please be patient</string>
    <string name="userNotFound">User or password incorrect, please try again</string>
    <string name="guardando">Saving changes …</string>


    <string name="mercurioD">Este es el planeta que se encuentra más cercano al Sol, lo que hace difícil
        observarlo, salvo dos horas después de la puesta del Sol o antes de su salida.\n La órbita de
        este planeta alrededor del Sol es bastante curiosa, ya que está más inclinada respecto al
        plano de la eclíptica que el resto de los planetas. Mercurio está tan cerca del Sol que
        recibe seis veces más radiación solar que la que nos llega a nosotros. Su superficie,
        al igual que la de la Luna, está llena de cráteres, que también son producto del impacto
        de meteoritos de variados tamaños, desde la época de formación de los planetas. Estos cráteres
        se han conservado intactos desde aquellos años, únicamente porque Mercurio no posee atmósfera.</string>
    <string name="venusD">Venus es el planeta más cercano a la Tierra, y es por eso que muchas veces
        lo podemos apreciar en el cielo como una estrella muy luminosa. Es más, por su tamaño y distancia
        del Sol es muy parecido al nuestro; incluso durante muchos años se pensó que en él podría existir
        tanta vida como en la Tierra. Se ha comprobado que la temperatura de su superficie llega a los 460°C,
        producto de su atmósfera, que es muy densa. La luz del Sol puede atravesarla y calentar su superficie,
        pero el calor no es capaz de escapar a través de la atmósfera, quedando siempre atrapado. Esto es lo que
        denominamos efecto invernadero. La superficie de este pequeño planeta no se ha podido observar
        claramente, ya que siempre a su alrededor hay una densa capa de nubes. Sin embargo, sabemos
        que tiene montañas más altas que el propio Monte Everest y posee grandes depresiones que hacen
        suponer que antiguamente hubo agua en él.</string>
    <string name="tierraD">La Tierra es el único planeta que tiene agua en forma líquida, otorgándole
        un intenso color azul; también se encuentra en las nubes de la atmósfera, aunque en forma de
        cristales de hielo. Otra característica importante es su atmósfera que, a diferencia de Venus
        o Marte, tiene muy poco dióxido de carbono.\n La corteza terrestre está dividida por placas
        empujadas por lentas corrientes, las que muchas veces se separan en un período determinado
        de tiempo y otras chocan entre sí, provocando grandes terremotos.</string>
    <string name="marteD">Se cree que en el pasado Marte era muy parecido a la Tierra y que en su
        superficie habrían existido corrientes de agua; sin embargo, hoy en día no se ha descubierto
        nada líquido, sólo algo de hielo. Su atmósfera es muy tenue y está formada por dióxido de carbono.
        Constantemente, Marte es víctima de enormes tormentas de polvo que se producen con el cambio de
        estaciones. Su tamaño es aproximadamente la mitad de nuestra Tierra y su superficie es muy
        parecida a la de la Luna.</string>
    <string name="cinturonD">El cinturón de asteroides se formó en la nebulosa protosolar junto con
        el resto del sistema solar. Los fragmentos de material contenidos en la región del cinturón
        habrían podido formar un planeta, pero las perturbaciones gravitacionales de Júpiter, el
        planeta más masivo, produjeron que estos fragmentos colisionaran entre sí a grandes velocidades
        y no pudieran agruparse, resultando en el residuo rocoso que se observa en la actualidad.
        Una consecuencia de estas perturbaciones son los huecos de Kirkwood, zonas donde no se encuentran
        asteroides debido a resonancias orbitales con Júpiter, y sus órbitas se tornan inestables.
        Si algún asteroide pasa a ocupar esta zona es expulsado en la mayoría de los casos fuera del
        sistema solar, aunque en ocasiones puede ser enviado hacia algún planeta interior, como la
        Tierra, y colisionar con ella. Desde su formación se ha expulsado la mayor parte del material.</string>
    <string name="jupiterD">Este es el planeta más grande del Sistema Solar. Su tamaño es aproximadamente
        diez veces el tamaño de nuestro planeta y cuenta con un anillo. Posee una fuerza gravitatoria
        tan grande, que es capaz de afectar el movimiento del resto e incluso alejar cometas de sus
        órbitas. Gran parte de él está formado por hidrógeno en estado líquido, salvo cerca de la
        superficie visible, donde la presión es menor y el hidrógeno se puede apreciar en forma de gas.
        Está cubierto de densas nubes en una atmósfera muy espesa que contiene aproximadamente un
        88 por ciento de gas hidrógeno molecular y un 11 por ciento de gas helio. Su temperatura puede
        alcanzar los 123¼C bajo cero, por lo que la vida en él es imposible; pero mientras más se
        desciende hacia el interior de sus nubes, más se calienta, alcanzando temperaturas cinco veces
        más altas que en la Tierra.</string>
    <string name="saturnoD">Sin duda este es uno de los planetas más hermosos del Sistema Solar,
        por los enormes anillos que posee, contándose tres como los más importantes. Si bien aparece
        pequeño visto desde la Tierra, Saturno no difiere mucho del tamaño de nuestro planeta;
        lo que pasa es que está al doble de la distancia de Júpiter, lo que lo hace ver más pequeño.
        Su característica principal es su baja densidad, ya que es el único planeta del Sistema Solar
        menos denso que el agua. Eso quiere decir que podríamos hacerlo flotar en una piscina si pudiéramos.
        Sus anillos pueden observarse simplemente con un telescopio y están compuestos de millones
        de partículas de polvo y recubiertas de hielo.</string>
    <string name="uranoD">Fue uno de los planetas descubiertos con la ayuda de un telescopio.
        Se caracteriza porque su eje de rotación está sobre el plano de su órbita alrededor del Sol,
        lo que hace que los polos apunten sucesivamente hacia el Sol. En cambio, el resto, tienen su
        eje más o menos perpendicular al plano de la eclíptica. Además, Urano, al igual que Saturno,
        posee anillos. Hasta hace un tiempo se pensaba que sus satélites eran cinco, pero se han
        descubierto diez más. Su diámetro es casi cuatro veces el de la Tierra y su densidad oscila
        entre la de Júpiter y la de Saturno, y la de la Tierra y la Luna. En su interior tendría la
        mitad de agua, un cuarto de metano y un cuarto de material rocoso y metálico, parecido a la
        Tierra. Sobre todo esto estaría su atmósfera.</string>
    <string name="neptunoD">Neptuno fue descubierto en 1846. Es uno de los planetas más grandes y se
        caracteriza por su intenso color azul. Este planeta fue descubierto a través de un telescopio
        en el año 1846 y ha sido el último visitado por una sonda interplanetaria. Posee cuatro anillos
        muy estrechos y ocho satélites, aunque se mencionan normalmente los dos más grandes: Nereida
        y Tritón. La atmósfera de Neptuno posee metano e hidrógeno y otros gases que aún no están
        identificados. Además, estaría rodeado por una capa de nubes, parecidas a la de Júpiter, Saturno y Urano.
        La estructura interior de este planeta se parece mucho a la de Urano; es decir, tendría un
        núcleo rocoso varias veces superior al tamaño de la Tierra, rodeado por grandes capas de hielo.
        Las imágenes que se han captado a través de sondas han permitido ver el color azulado de este
        planeta, producto del metano contenido en su atmósfera. Este planeta también posee anillos,
        que son completos y con ciertas partes más brillantes que otras.</string>
</resources>